#МАДвСИИ 

Версии Mathcad 14 и Mathcad Prime 9 не совместимы!

## Открытие старых файлов

Но файлы из старых версий `.xmcd`, `.mcd` можно конвертировать в новую `.mcdx` (тупо циклический сдвиг букв).

Вкладка ввод/вывод > Конвертер XMDC, MCD.


## Индексы. Ошибка эта переменная индекса не определена

Есть разница между нижним индексом, операции с матрицами > индекс по строке и операции с матрицами > индекс по столбцу!

![[Pasted image 20231026131339.png]]

В х3, х5 х6, х7 присваиваем и читаем в одной строке.  В х2, х4 - сначала присваиваешь, потом читаешь - 2 строки.

Возможно, это как-то связано с тем, что они запрещают сразу рассчитывать итеративные формулы.

Возможно, если использовать знак строки матрицы, то он не понимает как это отобразить, а если это просто нижний индекс, то он понимает как это отобразить.

В mathcad prime нет разницы между векторами и матрицами. Нет больших круглых скобок для обозначения вектора как у Строгонова.


## Индексы. Ошибка Значение индекса i должно быть целым числом

Возникает при объявлении переменной, если пытаешь создать вектор или матрицу, но индекс в левой части не указал.

![[Pasted image 20231026131657.png]]

Нужно так

![[Pasted image 20231026131754.png]]


## Не считается функция с аргументом-вектором

![[Pasted image 20231026132410.png]]

Решение - вынести в переменную.


## Решение матричных уравнений: переменная не определена / нельзя использовать индексы

Проблема синтаксиса

![[Pasted image 20231029124825.png]]

Просто надо инициализировать искомую переменную вне блока решения:

![[Pasted image 20231029124958.png]]

Тут я заполнил матрицу единичками. Можно использовать единичную матрицу $BX:= indentity(5)$, можно заполнить нулями вот так $B_{5,5} = 0$.
